Title: We Are Legion - The Story of the Hacktivists
Date: 2012-09-25 13:06
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: anonymous, documentary, hacking, internetz, politics, wearelegion
Slug: we-are-legion-the-story-of-the-hacktivists

![WeAreLegion_Film_Poster]({static}/images/WeAreLegion_Film_Poster.jpg)

Es könnte kaum eine interessante Zeit sein, als die in der wir leben.
Und das meine ich ernst! Für mich ist das Informationszeitalter der
Beginn einer neuen Epoche. Sie verändert uns in jedem Bereich. Wir
können uns nicht dagegen wehren. Informationen sind Macht und durch die
Verbindung zu einem endlosen Netz können wir Anteil an dieser Epoche
haben. Informationen können ganze Staaten abreißen, Kriege entfachen
aber Information könnten auch der Grund sein in Frieden zu leben. Der
Fluss an Informationen lässt Nationalitäten verschwinden. Ich gebe
dieser Transformation noch ein zwei Generationen bis sie vollzogen ist.
Ein Traum! Das sind keine leeren Parolen, es ist die Realität. Dem
Internetz ist es egal auf welcher Koordinate dieser Planeten du dich
befindest. Vorausgesetzt ist die Verbindung in ein ungefiltertes
Internetz mit all den Freiheiten auf denen aus aufgebaut wurde. Das
versuchen natürlich viele der etablierten Regime zu verhindern.

Wer ist eigentlich dieser Anonymous? Oder noch besser ist die Frage der
Medien: "Wer ist der Anführer"? Diese Fragen bringen mich zur Weißglut.
Hier verlinke ich einfach mal diese Dokumention über Hacktivismus mit
dem schönen Namen "We Are Legion". Viel Spaß...

Hier der Trailer:  
{% youtube gn9-80ObGA8 %}

Und hier der komplette Film:  
{% youtube R4td7qvOmAk %}

